\defmathtask[task=1089,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Wed, 29 Mar 2017}
\large
\newcommand{\ptr}[2]{\inlinemath{\left(#1;#2\right)}}

Прямая \( y = kx + b \)~проходит через точки \( A \)\ptr{-1}3 и
\( B \)\ptr{2}{-1}. Напишите уравнение этой прямой.

% task text
\begin{solution}
  Подставим в эту формулу координаты указанных точек, составим и решим систему уравнений
  с неизвестными \( k \) и \( b \).
  \begin{align*}
    \sys{-k + b = 3}{2k + b = -1}
    \sys:{3k = -4}
    \sys:{\displaystyle k = -\frac43}
    \sys{b = 3 + k}:
    \sys{b = 3 -\displaystyle\frac43}:
    \sys{b = \displaystyle\frac53}:
  \end{align*}
\end{solution}
\begin{answer}
  \inlinemath{y = -\frac43x + \frac53}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
